\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[top = 1cm, bottom = 0.75cm, left = 1in, right = 1in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\geometry{margin=3cm}

\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{Bài tập \thesection: }
{0em}
{}

\titleformat{\subsection}
{\large\bfseries}
{{\thesubsection} }
{0em}
{}

\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\large\alph{enumi}}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  mathescape
}

\title{
  \large\textbf{TRƯỜNG ĐẠI HỌC CÔNG NGHỆ THÔNG TIN} \\
  \large\textbf{KHOA KHOA HỌC MÁY TÍNH} \\
  \vfill
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{uit}
  \end{figure}
  \vfill
  \textbf{BÀI TẬP MÔN PHÂN TÍCH VÀ THIẾT KẾ THUẬT TOÁN} \\
  \vspace{1cm}
  \Large \textbf{HOMEWORK \#02:} \\
  \large \text{PHÂN TÍCH THUẬT TOÁN ĐỆ QUY}
  \vfill
}

\author{
  \begin{tabular}{rl}
    \textbf{GV hướng dẫn:} &Huỳnh Thị Thanh Thương \\
    \textbf{Nhóm thực hiện:}
    &1. Nguyễn Gia Bảo 22520108 \\
    &2. Võ Đình Khánh 22520659 \\
    &3. Nguyễn Trần Phúc 22521135 \\
    &4. Hồ Trọng Duy Quang 22521200 \\
  \end{tabular}
}

\date{{\vfill}Thành phố Hồ Chí Minh, \MakeLowercase{\today}}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\newgeometry{margin=3cm}

\section{Thành lập phương trình đệ quy, kèm giải thích cách thành lập. Không giải phương trình}
\begin{enumerate}
	\item \text{Gửi ngân hàng 1000 USD, lãi suất 12\%/năm. Số tiền có được sau 30 năm là bao nhiêu?}

    \textbf{Lời giải:}
\begin{lstlisting}
double interest_rate(int n) {
    if (n == 0) return 1000;
    return interest_rate(n - 1)*1.12;
}
\end{lstlisting}
    $T(n) =
    \begin{cases}
    C1 &\text{khi n = 0} \\
    T(n-1) + C2 &\text{khi n > 0}
    \end{cases}$ \\

    \textit{Giải thích:} \\
    \text{-Khi n = 0, số năm gửi tiền là 0 nên sẽ trả về số tiền ban đầu là 1000 USD,}\\
    \text{nên T(0) bằng 1 hằng số C1.} \\
    $\Rightarrow T(0) = C1$ \\
    \text{-Khi n > 0, số tiền sau năm thứ n sẽ bằng số tiền sau năm trước đó nhân với lãi suất 1.12,} \\ 
    \text{thời gian thực hiện phép nhân và phép gán là 1 hằng số C2.} \\
    $\Rightarrow T(n) = T(n-1) + C2$ \\

    \item \begin{lstlisting}
long Fibo(int n) {
    if(n == 0 || n == 1) return 1;
    return Fibo(n - 1) + Fibo(n - 2);
}
    \end{lstlisting}
    \textbf{Lời giải:} \\ \\
    $T(n) =
    \begin{cases}
    C1 &\text{khi n = 0 hoặc n = 1} \\
    T(n-1) + T(n-2) + C2 &\text{khi n > 1}
    \end{cases}$ \\

    \textit{Giải thích:} \\
    \text{-Khi n = 0 hoặc n = 1, số Fibonacci sẽ trả về 1, là một hằng số C1} \\
    $\Rightarrow T(0) = T(1) = C1$ \\
    \text{-Khi n > 1, số Fibonacci sẽ bằng tổng của 2 số Fibonacci trước đó, hằng số C2 là thời gian} \\
    \text{tổng hợp/phân chia kết quả.} \\ 
    $\Rightarrow T(n) = T(n-1) + T(n-2) + C2$ \\

	\item \begin{lstlisting}
public int g(int n) {
    if (n == 1)
        return 2;
    else
        return 3*g(n/2) + g(n/2) + 5;
}
    \end{lstlisting}
    \textbf{Lời giải:} \\ \\
    $T(n) =
    \begin{cases}
    C1 &\text{khi n = 1} \\
    2T(n/2) + C2 &\text{khi n > 1}
    \end{cases}$ \\

    \textit{Giải thích:} \\
    \text{-Khi n = 1, hàm sẽ trả về 2, là một hằng số C1} \\
    $\Rightarrow T(1) = C1$ \\
    \text{-Khi n > 1, hàm sẽ gọi đệ quy g(n/2) 2 lần, hằng số C2 là thời gian tổng hợp/phân chia kết quả} \\ 
    $\Rightarrow T(n) = 2T(n/2) + C2$ \\

	\item \begin{lstlisting}
long xn(int n) {
  if(n == 0) return 1;
  long s = 0;
  for(int i=1; i<=n; i++) {
    s = s + i*i*xn(n-i);
  }
  return s;
}
	\end{lstlisting}
  \textbf{Lời giải:} \\ \\
  $T(n) =
  \begin{cases}
  C1 &\text{khi n = 0} \\
  \sum_{i=1}^{n} T(n-i) + C2n &\text{khi n > 0}
  \end{cases}$ \\

  \textit{Giải thích:} \\
  \text{-Khi n = 0, hàm sẽ trả về 1, là một hằng số C1} \\
  $\Rightarrow T(0) = C1$ \\
  \text{-Khi n > 0, hàm xn(n-i) sẽ được gọi n lần trong vòng lặp và biến s được gán n lần,} \\
  \text{C2n là thời gian tổng hợp/phân chia kết quả, với C2 là 1 hằng số.} \\
  $\Rightarrow T(n) = \sum_{i=1}^{n} T(n-i) + C2n$ \\


	\item \begin{lstlisting}
Draw(n) {
  if($n < 1$) return 0;
  for(i = 1; i <= n; i++) {
    for(j = 1; j <= n; j++) {
      print("*");
    }
  }
  Draw(n-3);
}
	\end{lstlisting}
  \textbf{Lời giải:} \\ \\
  $T(n) =
  \begin{cases}
  C1 &\text{khi n < 1} \\
  T(n-3) + C2n^2 &\text{khi n $\geq$ 1}
  \end{cases}$ \\

  \textit{Giải thích:} \\
  \text{-Khi n < 1, hàm sẽ trả về 0, là một hằng số C1} \\
  $\Rightarrow T(n) = C1$ \\
  \text{-Khi n $\geq$ 1, hàm sẽ in ra $n^2$ dấu * và gọi hàm Draw(n-3), } \\
  \text{C2$n^2$ là thời gian tổng hợp/phân chia kết quả, với C2 là 1 hằng số.} \\
  $\Rightarrow T(n) = T(n-3) + C2n^2$ \\

	\item \begin{lstlisting}
hanoi(n, A, B, C) {
  if(n == 1) transfer(A, C);
  else {
    hanoi(n-1, A, C, B);
    transfer(A, C);
    hanoi(n-1, B, A, C);
  }
}
  \end{lstlisting}

  \textbf{Lời giải:} \\ \\
  $T(n) =
  \begin{cases}
  1 &\text{khi n = 1} \\
  2T(n-1) + 1 &\text{khi n > 1}
  \end{cases}$ \\

  \textit{Giải thích:} \\
  \text{-Khi n = 1, hàm Transfer(A, C) sẽ được gọi, vì chỉ chuyển 1 đĩa nên trả về hằng số bằng 1} \\
  $\Rightarrow T(1) = 1$ \\
  \text{-Khi n > 1, hàm sẽ gọi đệ quy hanoi(n-1, A, C, B), hanoi(n-1, B, A, C) và chi phí của hàm} \\
  \text{Transfer(A, C) là 1} \\
  $\Rightarrow T(n) = 2T(n-1) + 1$ \\

\end{enumerate}
\section{Giải các phương trình đệ quy sau dùng phương pháp truy hồi}
\subsection{$T(n) = 2T(\dfrac{n}{2}) + n^2; \quad \quad T(1) = 1$}
\textbf{Lời giải:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 2T(\dfrac{n}{2}) + n^2 \\
        &= 2[2T(\dfrac{n}{4}) + \dfrac{n^2}{4}] + n^2 \\
        &= 4T(\dfrac{n}{4}) + \dfrac{n^2}{2} + n^2 \\
        &= 4[2T(\dfrac{n}{8}) + \dfrac{n^2}{16}] + \dfrac{n^2}{2} + n^2 \\
        &= 8T(\dfrac{n}{8}) + \dfrac{n^2}{4} + \dfrac{n^2}{2} + n^2 \\
        &\cdots \cdots \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + \dfrac{n^2}{2^{i-1}} + \dfrac{n^2}{2^{i-2}} + \cdots + n^2 \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + n^2(1 + \dfrac{1}{2} + \dfrac{1}{4} + \cdots + \dfrac{1}{2^{i-1}}) \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + n^2 \sum_{j=0}^{i-1} (\dfrac{1}{2})^j \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + n^2 . \dfrac{(\dfrac{1}{2})^i - 1}{\dfrac{1}{2} - 1} \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + 2n^2 [1 - (\dfrac{1}{2})^i] \\
\end{aligned} $ \\ \\ \\
\text{- Quá trình dừng lại khi đạt tới T(1)} \\
$\Rightarrow \dfrac{n}{2^i} = 1$ \\ \\
$\Leftrightarrow i = \log_2{n}$ \\ \\
\text{- Vậy:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 2^{\log_2{n}}T(\dfrac{n}{2^{\log_2{n}}}) + 2n^2[1 - (\dfrac{1}{2})^{\log_2{n}}] \\
        &= nT(1) + 2n^2(1 - \dfrac{1}{n}) \\
        &= n + 2n^2 - 2n \\
        &= 2n^2 - n
\end{aligned} $\\

\subsection{$T(n) = 2T(\dfrac{n}{2}) + \log n; \quad \quad T(1) = 1$}
\textbf{Lời giải:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 2T(\dfrac{n}{2}) + \log n \\
        &= 2[2T(\dfrac{n}{4}) + \log \dfrac{n}{2}] + \log n \\
        &= 4T(\dfrac{n}{4}) + 2\log \dfrac{n}{2} + \log n \\
        &= 4[2T(\dfrac{n}{8}) + \log \dfrac{n}{4}] + 2\log \dfrac{n}{2} + \log n \\
        &= 8T(\dfrac{n}{8}) + 4\log \dfrac{n}{4} + 2\log \dfrac{n}{2} + \log n \\
        &\cdots \cdots \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + 2^{i-1}\log \dfrac{n}{2^{i-1}} + 2^{i-2}\log \dfrac{n}{2^{i-2}} + \cdots + 2\log \dfrac{n}{2} + \log n \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + 2^{i-1}[\log n - \log 2^{i-1}] + 2^{i-2}[\log n - \log 2^{i-2}] + \cdots + 2(\log n - \log 2) + \log n \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + 2^{i-1}[\log n - (i-1)] + 2^{i-2}[\log n - (i-2)] + \cdots + 2(\log n - 1) + \log n \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + \log n[2^{i-1} + 2^{i-2} + \cdots + 2 + 1] - [2^{i-1}(i-1) + 2^{i-2}(i-2) + \cdots + 2] \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + \log n \sum_{j=0}^{i-1} 2^j - \sum_{j=1}^{i-1} j.2^j \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + \log n. \dfrac{2^i - 1}{2 - 1} - [(i - 1 - 1)2^{i - 1 + 1} + 2] \\
        &= 2^iT(\dfrac{n}{2^i}) + \log n(2^i - 1) - (i-2)2^i - 2 \\
\end{aligned} $ \\ \\ \\
\text{- Quá trình dừng lại khi đạt tới T(1)} \\
$\Rightarrow \dfrac{n}{2^i} = 1$ \\ \\
$\Leftrightarrow i = \log_2{n}$ \\ \\
\text{- Vậy:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 2^{\log_2{n}}T(\dfrac{n}{2^{\log_2{n}}}) + \log n(2^{\log_2{n}} - 1) - (\log_2{n} - 2)2^{\log_2{n}} - 2 \\
        &= nT(1) + \log n(n - 1) - (\log_2{n} - 2)n - 2 \\
        &= n + n\log n - \log n - n\log n + 2n - 2 \\
        &= n + 2n - 2 - \log n\\
        &= 3n - 2 - \log n
\end{aligned} $\\

\subsection{$T(n) = 8T(\dfrac{n}{2}) + n^3; \quad \quad T(1) = 1$}
\textbf{Lời giải:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 8T(\dfrac{n}{2}) + n^3 \\
        &= 8[8T(\dfrac{n}{4}) + \dfrac{n^3}{8}] + n^3 \\
        &= 64T(\dfrac{n}{4}) + n^3 + n^3 \\
        &= 64[8T(\dfrac{n}{8}) + \dfrac{n^3}{64}] + n^3 + n^3 \\
        &= 512T(\dfrac{n}{8}) + n^3 + n^3 + n^3 \\
        &\cdots \cdots \\
        &= 8^iT(\dfrac{n}{2^i}) + in^3 \\
\end{aligned} $ \\ \\ \\
\text{- Quá trình dừng lại khi đạt tới T(1)} \\
$\Rightarrow \dfrac{n}{2^i} = 1$ \\ \\
$\Leftrightarrow i = \log_2{n}$ \\ \\
\text{- Vậy:} \\
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 8^{\log_2{n}}T(\dfrac{n}{2^{\log_2{n}}}) + \log_2(n).n^3 \\
        &= n^3T(1) + n^3\log_2{n} \\
        &= n^3 + n^3\log_2{n} \\
        &= n^3(1 + \log_2{n}) \\
        &= n^3(\log_2{2} + \log_2{n}) \\
        &= n^3\log_2(2n)
\end{aligned} $

% 2.4
\subsection{$ T(n) = 4T(\frac{n}{3}) + n; \quad \quad T(1) = 1 $}
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 4[4T(\frac{n}{9}) + \frac{n}{3}] + n \\
        &= 16T(\frac{n}{9}) + \frac{4}{3}n + n \\
        &= 16[4T(\frac{n}{27}) + \frac{n}{9}] + \frac{4}{3}n + n \\
        &= 64T(\frac{n}{27}) + \frac{16}{9}n + \frac{4}{3}n + n \\
        &= 4^3T(\frac{n}{3^3}) + {(\frac{4}{3})}^2n + \frac{4}{3}n + n \\
        &\cdots \\
        &= 4^{i}T(\frac{n}{3^i}) + \sum_{j = 0}^{i - 1}{(\frac{4}{3})}^j n \\
        &= 4^{i}T(\frac{n}{3^i}) + n \frac{{(\frac{4}{3})}^i - 1}{\frac{4}{3} - 1}\\
        &= 4^{i}T(\frac{n}{3^i}) + 3n[{(\frac{4}{3})}^i - 1] \\
\end{aligned} $

\begin{itemize}[label=-]
    \item Quá trình dừng lại khi đạt tới $ T(1) $ \\
        $ \Rightarrow \dfrac{n}{3^i} = 1 $ \\
        $ \Leftrightarrow i = \log_3n $
    \item Vậy:\\
        $ \begin{aligned}
            T(n) &= 4^{\log_3n} T(\frac{n}{3^{\log_3n}}) + 3n[{(\frac{4}{3})}^{\log_3n} - 1] \\
                &= n^{\log_3 4} T(\frac{n}{n^{\log_3 3}}) + 3n(\frac{4^{\log_3 n}}{3^{\log_3 n}} - 1) \\
                &= n^{\log_3 4} T(\frac{n}{n}) + 3n(\frac{n^{\log_3 4}}{n^{\log_3 3}} - 1) \\
                &= n^{\log_3 4} T(1) + 3n(\frac{n^{\log_3 4}}{n} - 1) \\
                &= n^{\log_3 4} + 3n^{\log_3 4} - 3n \\
                &= 4n^{\log_3 4} - 3n \\
        \end{aligned} $
\end{itemize}

% 2.5
\subsection{$ T(n) = 9T(\frac{n}{3}) + n^2; \quad \quad T(1) = 1 $}
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 9T(\frac{n}{3}) + n^2 \\
        &= 9[9T(\frac{n}{9}) + \frac{n^2}{9}] + n^2 \\
        &= 81T(\frac{n}{9}) + 2n^2 \\
        &= 81[9T(\frac{n}{27}) + \frac{n^2}{81}] + 2n^2 \\
        &= 729 T(\frac{n}{27}) + 3n^2 \\
        &\cdots \\
        &= 9^i T(\frac{n}{3^i}) + in^2 \\
\end{aligned} $

\begin{itemize}[label=-]
    \item Quá trình dừng lại khi đạt tới $ T(1) $ \\
        $ \Rightarrow \dfrac{n}{3^i} = 1 $ \\
        $ \Leftrightarrow i = \log_3n $
    \item Vậy:\\
        $ \begin{aligned}
            T(n) &= 9^{\log_3n} T(\frac{n}{3^{\log_3n}}) + n^2{\log_3n} \\
                &= n^{\log_3 9} T(\frac{n}{n^{\log_3 3}}) + n^2{\log_3n} \\
                &= n^2 T(1) + n^2{\log_3n} \\
                &= n^2 (\log_3 n + 1) \\
                &= n^2 \log_3 3n \\
        \end{aligned} $
\end{itemize}

% 2.6
\subsection{$ T(n) = 2T(\sqrt{n}) + 1; \quad T(2) = 0 $}
$ \begin{aligned}
    T(n) &= 2T(\sqrt{n}) + 1 \\
        &= 2[2T(\sqrt[4]{n}) + 1] + 1 \\
        &= 4T(\sqrt[4]{n}) + 3 \\
        &= 4[2T(\sqrt[8]{n}) + 1] + 2 + 1 \\
        &= 8T(\sqrt[8]{n}) + 4 + 2 + 1 \\
        &\cdots \\
        &= 2^{i}T(\sqrt[2^i]{n}) + \sum_{j = 0}^{i - 1}2^j \\
\end{aligned} $

\begin{itemize}[label=-]
    \item Quá trình dừng lại khi đạt tới $ T(2) $ \\
        $ \Rightarrow \sqrt[2^i]{n} = 2 $ \\
        $ \Leftrightarrow n^\frac{1}{2^i} = 2 $ \\
        $ \Leftrightarrow n = 2^{2^i} $ \\
        $ \Leftrightarrow i = \log_2\log_2n $
    \item Vậy:\\
        $ \begin{aligned}
            T(n) &= 2^{\log_2\log_2n} T(\sqrt[2^{\log_2\log_2n}]{n}) + \sum_{j = 0}^{\log_2\log_2n - 1}2^j \\
            &= \log_2n T(\sqrt[\log_2n]{n}) + \frac{2^{\log_2\log_2n} - 1}{2 - 1} \\
                &= \log_2n T(n^{\log_n2}) + \log_2n - 1 \\
                &= \log_2n T(2) + \log_2n - 1 \\
                &= \log_2n - 1 \\
        \end{aligned} $
\end{itemize}

\section{Giải các phương trình đệ quy sau dùng phương trình đặc trưng}
\begin{enumerate}
    \item $ T(n) = 4T(n - 1) - 3T(n-2) \\
            T(0) = 1 \\
            T(1) = 2 $ \\
        Đặt $ T(n) = X^n $ ta có:

        $ \begin{aligned}
            & X^n = 4X^{n - 1} - 3X^{n - 2} \\
            \Leftrightarrow & X^n - 4X^{n - 1} + 3X^{n - 2} = 0 \\
            \Leftrightarrow & X^{n - 2}(X^2 - 4X + 3) = 0 \\
            \Leftrightarrow & \left[
            \begin{array}{ll}
                X^{n - 2} = 0 \\
                X^2 - 4X + 3 = 0 \\
            \end{array}
            \right .
        \end{aligned} $

        Phương trình đặc trưng: $ \begin{aligned}[t]
            & X^2 - 4X + 3 = 0 \\
            & (X - 1)(X - 3) = 0
        \end{aligned} $

        Phương trình có 2 nghiệm đơn: $ \begin{cases}
            X_1 = 1 \\
            X_2 = 3
        \end{cases} $

        $ T(n) = c_1X_1^n + c_2X_2^n $ \\
        $ T(n) = c_1 1^n + c_2 3^n $ \\
        $ T(n) = c_1 + c_2 3^n $

        $ \begin{cases}
            T(0) = 1 \\
            T(1) = 2
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            c_1 + c_2 = 1 \\
            c_1 + 3c_2 = 2
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            c_1 = \frac{1}{2} \\
            c_2 = \frac{1}{2}
        \end{cases} $

        $ \Rightarrow T(n) = \dfrac{1}{2} + \dfrac{3^n}{2} $

    \item $ \begin{aligned}[t]
            T(n) &= 4T(n - 1) - 5T(n - 2) + 2T(n - 3) \\
            T(0) &= 0 \\
            T(1) &= 1 \\
            T(2) &= 2
    \end{aligned} $

        Đặt $ T(n) = X^n $ ta có:

        $ \begin{aligned}
            & X^n = 4X^{n - 1} - 5X^{n - 2} + 2X^{n - 3} \\
            \Leftrightarrow & X^n - 4X^{n - 1} + 5X^{n - 2} - 2X^{n - 3} = 0 \\
            \Leftrightarrow & X^{n - 3}(X^3 - 4X^2 + 5X - 2) = 0 \\
            \Leftrightarrow & \left[
            \begin{array}{ll}
                X^{n - 3} = 0 \\
                X^3 - 4X^2 + 5X - 2 = 0 \\
            \end{array}
            \right .
        \end{aligned} $

        Phương trình đặc trưng: $ \begin{aligned}[t]
            & X^3 - 4X^2 + 5X - 2 = 0 \\
            & (X - 2){(X - 1)}^2 = 0
        \end{aligned} $

        Phương trình có nghiệm đơn $ X_1 = 2 $ và nghiệm kép $ X_2 = 1 $

        $ T(n) = c_1X_1^n + c_2X_2^n + c_3nX_2^n $ \\
        $ T(n) = c_1 2^n + c_2 1^n + c_3n 1^n $ \\
        $ T(n) = c_1 2^n + c_2 + c_3n $

        $ \begin{cases}
            T(0) = 0 \\
            T(1) = 1 \\
            T(2) = 2
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            \begin{aligned}
                c_1 + c_2 + & &= 0 \\
                c_1 + c_2 + & c_3 &= 1 \\
                4c_1 + c_2 + & 2c_3 &= 2
            \end{aligned}
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            c_1 = 0 \\
            c_2 = 0 \\
            c_3 = 1
        \end{cases} $

        $ \Rightarrow T(n) = n $
    \item $ \begin{aligned}[t]
            T(n) &= T(n - 1) + T(n - 2) \\
            T(0) &= 0 \\
            T(1) &= 1
    \end{aligned} $

        Đặt $ T(n) = X^n $ ta có:

        $ \begin{aligned}
            & X^n = X^{n - 1} + X^{n - 2} \\
            \Leftrightarrow & X^n - X^{n - 1} - X^{n - 2} = 0 \\
            \Leftrightarrow & X^{n - 2}(X^2 - X - 1) = 0 \\
            \Leftrightarrow & \left[
            \begin{array}{ll}
                X^{n - 2} = 0 \\
                X^2 - X - 1 = 0 \\
            \end{array}
            \right .
        \end{aligned} $

        Phương trình đặc trưng: $ X^2 - X - 1  = 0 $

        Phương trình có 2 nghiệm đơn $ X_1 = \dfrac{1 - \sqrt{5}}{2} $ và $ X_2 = \dfrac{1 + \sqrt{5}}{2}  $

        $ T(n) = c_1X_1^n + c_2X_2^n $

        $ T(n) = c_1 {\left(\dfrac{1 - \sqrt{5}}{2}\right)}^n + c_2 {\left(\dfrac{1 + \sqrt{5}}{2}\right)}^n $

        $ \begin{cases}
            T(0) = 1 \\
            T(1) = 1
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            c_1 + c_2 = 1 \\
            c_1 \dfrac{1 - \sqrt{5}}{2} + c_2 \dfrac{1 + \sqrt{5}}{2} = 1 \\
        \end{cases}
        \Rightarrow{}
        \begin{cases}
            c_1 = \dfrac{5 - \sqrt{5}}{10} \\
            c_1 = \dfrac{5 + \sqrt{5}}{10}
        \end{cases} $

        $ \Rightarrow T(n) = \dfrac{5 - \sqrt{5}}{10} {\left(\dfrac{1 - \sqrt{5}}{2}\right)}^n + \dfrac{5 + \sqrt{5}}{10} {\left(\dfrac{1 + \sqrt{5}}{2}\right)}^n  $

\end{enumerate}

\section{Giải phương trình đệ quy sau dùng phương pháp hàm sinh}
\begin{enumerate}
    \item 
    $T(n) = 
    \begin{cases}
        1 & \text{khi n = 0} \\
        2 & \text{khi n = 1} \\
        7T(n - 1) + 12T(n-2) & \text{khi n $\geq$ 2}
    \end{cases} $
    \textbf{Lời giải:} \\ \\
    $\begin{aligned}  \\
      \text{-Hàm sinh của dãy vô hạn } \{T(n)\}_{0}^{\infty}
      \text{ là }\\
    f(x) &= \sum_{n = 0}^{\infty}T(n).x^n \\
         &= \sum_{n = 2}^{\infty} \{ 7T(n-1)-12T(n-2) \}x^n + T(0)x^0 + T(1)x^1 \\
         &= 7\sum_{n = 2}^{\infty}T(n-1).x^n - 12\sum_{n = 2}^{\infty} T(n-2).x^n + 2x +1 \\
    \end{aligned} $ 
    $\begin{aligned}
    \text{- Xét: }\\
    \text{A}   
          &=x\sum_{n = 2}^{\infty}T(n-1).x^{n-1}\\
          &=x\sum_{n = 1}^{\infty}T(n-1).x^{n-1} - x.T(0).x^0\\
          &=x.f(x) - x\\
    \text{B}
          &=\sum_{n = 2}^{\infty}T(n-2).x^n\\
          &=x^2.sum_{n = 1}^{\infty}T(n-2).x^{n-2}\\
          &=x^2.f(x)
    \end{aligned}$\\
    $\begin{aligned}
      \text{- Suy ra: }\\
      \text{f(x)}   
            &=7\{xf(x)-x\}-12x^2.f(X)+2x+1\\
    \end{aligned}$\\
            $\Rightarrow f(x).(12x^2-7x+1) = 1-5x\\\\
            \Rightarrow f(x) = \dfrac{1-5x}{(1-3x).(1-4x)} \\\\
            \Rightarrow f(x)= \dfrac{2}{1-3x} + \dfrac{1}{1-4x}\\\\
            f(x)=2\sum_{n = 0}^{\infty}(3x)^n$ - $\sum_{n = 0}^{\infty}(4x)^n$\\\\
            f(x)=$\sum_{n = 0}^{\infty}(2.3^n-4^n).x^n$\\\\
    $\Rightarrow T(n)=2.3^n-4^n$\\\\
    Vậy $T(n)=2.3^n-4^n$\\
    \item
    $T(n+1) = T(n) + 3n \quad n \geq 0 \\
    T(0) = 7$\\
    Link tham khảo: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Generating_function}\\
    \text{Công thức tham khảo:}
    \vfill
    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\linewidth]{thamkhao}
    \end{figure}
  \vfill
    \textbf{Lời giải:} \\ \\
    \text{- Khi n = 0 thì}\\
    \text{+ T(1) = T(0) = 7}\\\\
    \text{- T(n+1) = T(n) + 3n}\\\\
    $\Rightarrow$ \text{T(n) = T(n+1) - 3n}\\
    $\begin{aligned}  \\
      \text{-Hàm sinh của dãy vô hạn } & \{T(n)\}_{0}^{\infty}
      \text{ là }\\
    f(x) &= \sum_{n = 0}^{\infty}T(n).x^n \\
         &= \sum_{n = 0}^{\infty} \{ T(n+1)-3n \}x^n\\
         &= \sum_{n = 0}^{\infty}T(n+1).x^n - 3\sum_{n = 0}^{\infty}n.x^n \\
    \end{aligned} $ \\
    $\begin{aligned}
    \text{- Xét: }\\
    \text{A}   
          &=\sum_{n = 0}^{\infty}T(n+1).x^n\\
          &=\dfrac{1}{x}\sum_{n = 0}^{\infty}T(n+1).x^{n+1}\\
          &=\dfrac{f(x)}{x} - \dfrac{7}{x}\\
    \text{B}
          &=\sum_{n = 0}^{\infty}n.x^n\\
          &=\dfrac{x}{(1-x)^2} \\
    \end{aligned}$\\
    $\begin{aligned}
      \text{- Suy ra: }\\
      \text{f(x)}   
            &=\dfrac{f(x)}{x} - \dfrac{7}{x}- \dfrac{3x}{(1-x)^2}\\
    \end{aligned}$\\
            $\Rightarrow f(x).(1-\dfrac{1}{x}) = \dfrac{-7.(1-x)^2-3x^2}{x.(1-x)^2}\\\\
            \Rightarrow f(x).(1-\dfrac{1}{x}) = \dfrac{-10x^2+14x-7}{x.(1-x)^2} \\\\
            \Rightarrow f(x)=\dfrac{10x^2-14x+7}{(1-x)^3}\\\\$
            f(x)=$\dfrac{10}{1-x}-\dfrac{6}{(1-x)^2}+\dfrac{3}{(1-x)^3}$\\\\
            f(x)=$10\sum_{n = 0}^{\infty}x^n + 3\sum_{n = 0}^{\infty}\binom{n+1}{2}.x^n - 6\sum_{n = 0}^{\infty}(n+1)x^n $\\\\
            f(x)=$\sum_{n = 0}^{\infty}\{ 10 - 6(n+1) +3\binom{n+1}{2}\}.x^n$\\\\
            f(x)=$\sum_{n = 0}^{\infty}\{ 10 - 6n - 6 +\dfrac{3}{2}(n+1)(n+2)\}.x^n$\\\\
            $\Rightarrow T(n) = 10 - 6n - 6 +\dfrac{3}{2}(n+1)(n+2)$\\\\
    Vậy $T(n) = 10 - 6n - 6 +\dfrac{3}{2}(n+1)(n+2)$

    \item 
    \text{Thành lập phương trình đệ quy và giải dùng phương pháp hàm sinh. Lưu ý: T(n) là số phép} \\
    \text{cộng cần thực hiện khi gọi Zeta(k).Đếm chính xác số phép cộng, không dùng hằng số c1, c2} \\ 
    \text{tượng trưng.} \\
    \begin{lstlisting}
Zeta(n) {
    if (n == 0) Zeta = 6;
    else {
        k = 0;
        Ret = 0;
        while($k \leq n-1$) {
            Ret = Ret + Zeta(k);
            k = k + 1;
        }
        Zeta = Ret;
    }
}
    \end{lstlisting}
    \textbf{Lời giải:} \\
    $T(n) =
    \begin{cases}
        0 & \text{khi n = 0} \\
        \sum_{k=0}^{n-1} T(k) & \text{khi n $\geq$ 1}
    \end{cases}$ \\
    \textit{Giải thích:} \\
    \text{-Khi n = 0, số phép cộng cần thực hiện là 0} \\
    $\Rightarrow T(0) = 0$ \\
    \text{-Khi n > 0, số phép cộng cần thực hiện là tổng các giá trị của T(k) với k chạy từ 0 tới n - 1} \\
    \text{và trong vòng lặp có số con k = n, có 2 phép cộng được thực hiện.} \\
    $\Rightarrow T(n) = \sum_{k=0}^{n-1} T(k) + 2n$ \\

    \text{-Biến đổi T(n):} \\
    $T(1) = T(0) + 2*1 = 2$ \\
    $T(2) = T(0) + T(1) + 2*2 = 6$ \\
    $T(3) = T(0) + T(1) + T(2) + 2*3 = 14$ \\
    $T(4) = T(0) + T(1) + T(2) + T(3) + 2*4 = 30$ \\
    $T(5) = T(0) + T(1) + T(2) + T(3) + T(4) + 2*5 = 62$ \\
    $\cdots \cdots$ \\
    $\Rightarrow T(n) =
    \begin{cases}
        0 & \text{khi n = 0} \\
        2T(n-1) + 2 & \text{khi n $\geq$ 1}
    \end{cases}$ \\ 

    \text{-Hàm sinh của dãy vô hạn $ \{T(n)\}_{0}^{\infty}$ là:} \\
    $\begin{aligned}
        f(x) &= \sum_{n=0}^{\infty} T(n)x^n \\
            &= \sum_{n=1}^{\infty} (2T(n-1) + 2)x^n \\
            &= 2\sum_{n=1}^{\infty} T(n-1)x^{n} + 2\sum_{n=1}^{\infty} x^n \\
        \text{Cho } A &= \sum_{n=1}^{\infty} T(n-1)x^{n} \\
                    &= x\sum_{n=1}^{\infty} T(n-1)x^{n-1} \\
                    &= xf(x) \\
        \text{Cho } B &= \sum_{n=1}^{\infty} x^n \\
                    &= x\sum_{n=1}^{\infty} x^{n-1} \\
                    &= \dfrac{x}{1-x} \\
    \end{aligned}$ \\
    $\begin{aligned}
    \Rightarrow f(x) &= 2xf(x) + \dfrac{2x}{1-x} \\
                    (1-2x)f(x) &= \dfrac{2x}{1-x} \\
                    f(x) &= \dfrac{2x}{(1-x)(1-2x)} \\
                    f(x) &= \dfrac{U}{1-2x} - \dfrac{V}{1-x} \\
    \end{aligned}$ \\ \\

    $\begin{cases}
        U + V = 0 \\
        -U - 2V = 2
    \end{cases}$
    $\Leftrightarrow \begin{cases}
        U = 2 \\
        V = -2
    \end{cases}$ \\ \\

    $\begin{aligned}
        \Rightarrow f(x) &= \dfrac{2}{1-2x} - \dfrac{2}{1-x} \\
                        &= 2\sum_{n=0}^{\infty} (2x)^n - 2\sum_{n=0}^{\infty} x^n \\
                        &= \sum_{n=0}^{\infty} (2.2^n - 2)x^n \\
    \end{aligned}$ \\
    \text{-Vậy:} \\
    $T(n) = 2.2^n - 2 = 2^{n+1} - 2$
\end{enumerate}
\end{document}
